jj插沙-excel應用

我有個txt file d字格式大約係咁
AAAAAAAAAA
BBBBBBB cccc
DDDDDDeeeee

我想excel識得係txt file揾cccc, 之後自已抄出上一行同一下中既eeeee

有無人明我up咩

全部text同一個field 定點

同一個file黎 cccc係個no. 黎
唔同no. 有唔同AAAAAAA同eeeee

連登標準答案：VBA
code就自己google

Cap部分黎睇下okay?

Sub FindMatchingValue()
Dim i as Integer,
Dim intValueToFind as Variant
Dim anotherValueToFind as Variant
intValueToFind = “ccccc”
anotherValueToFind =“eeeee”
For i = 2 to 500
If Cells(i,1).Value = intValueToFind then
If (Cells(i-1,1).Value =anotherValueToFind ) or (Cells(i+1,1).Value =anotherValueToFind ) then
MsgBox(“Got it”)

Exit Sub
End If
End If
Next i
MsgBox("String not found in the range!")
End Sub

BI "VFL_B101", "STATUS", "ON/OFF STATUS"
HARDWARE "NC22_HW", "ADD85"
GRAPHICS 0, 0
DCDRHW "XT9100", "2DI1"
INIT N, 0, 0, N
UNITS "OFF", "ON"
REPORT N, Y, N, N, 0, 6, 6,
認ADD85
抄上一行("VFL_B101", "STATUS", "ON/OFF STATUS")
同埋下兩行("2DI1")